試着說：「牌子」 不要說：「品牌」

眼見品牌依個字越嚟越常用，單靠留comment屌都毫無作用，實在係睇唔過眼。有啲人甚至反駁話品牌係書面語牌子係口語。咁我自己就查過下屋企啲七八九十年代香港出版嘅字典，包括漢英同英漢字典，清一色唔見品牌，得牌子（或者連牌子都無，得牌號）。

見隔離個post推得咁快，我又出個post喚起下大家關注

Btw, 之前字典我有影低相，不過要搵搵，有人不服來辯我先up上嚟啦

牌子

港語達人

不服來辯

蝗語滲入post，大家見一個block一個。

試下講：「試下講XXX, 唔好講YYY」, 唔好講：「試着說XXX, 不要說YYY」

屌
我以為係波台啲9upper用詞
Google過發現原來台灣大陸都有用
咁似乎係嗰邊傳過嚟嘅

收返對唔住

品牌同牌子好似跟本係兩種唔同用法......

試下講「試下講」唔好講「試著說」

緊係講字號

咁我會覺得牌子同老媽字都係例外

拿，講真乜你覺得以前係用開品牌依個講法咩咩？我印象中品牌最多係近七八年先開始講。嘗試過google search，可惜同大陸網啲result撈埋咗一齊 好似唔work，所以我先查字典

Btw, 好似上邊巴打話齋，講開名牌效應架嘛

都好

支持樓主

有啲用法牌子的確取代唔到品牌
但講緊嘅係品牌係大陸傳嚟嘅講法，而且大部份以前會寫牌子嘅地方都變曬品牌